［社會］［殺手］刀手

新手開po多多指教
盡量兩日更新一次，始終第一次出po寫故希望大家大大力鞭撻一下
紙言link:

一個關於香港、香港人、和殺手的故事。

序

男人無聲地回到自己的房子，走到洗手盆前。還有溫度的血液沾上了水龍頭，一絲絲隨水化開，男人很確定全身只有手是沾血的，一邊解開乾濕褸一邊掏出腰間的工具。那是一柄通體漆黑的軍刀，一隻雪蝴蝶停在刀根，即使三寸半的刃摺疊起來，刃口的腥味、碳纖手柄的握紋的模樣，依然像獠牙般，仿佛光凝視著他就會被劃破肌膚般。洗滌乾淨後男人隨手放到桌子上，順手就拿了杯清水坐在他旁。

男人當然不會覺得刀子有甚麼威脅感，他對男人來說就像牙擦電視機或是床褥般，畢竟男人從懂事開始就握著他了。今晚對男人很平常的一晚，工作很順利，以男人的身手，對方恐怕連他的呼吸聲也聽不到。「死者唔可以仲呼吸緊嘅時候見到你嘅刀。」老師的教導，男人再過幾多年都不可能忘記。男人像個丈夫似的撫摸著他的刀，當然，靠刀子吃飯，男人的家只有刀、槍和錢，不可能有家庭。房子很小很簡陋，像個時鐘酒店的房間，床子就對著電視機，不同的是電視機旁多了長條形墨綠的鐵櫃，床的另一邊有幾個啞灰的箱子和木箱，電視機下面的櫃子當然也不會放Apple TV，男人叫這裡Studio，他就在這裡準備工作和休息。扭開了Hi-Fi，放著他最愛的Norah Jones，讓繃緊的精神逐漸放鬆。

半夜中電話倏地亮起，男人不耐煩地伸手去探－應該又是甚麼銀行通知付款已到戶等等，跟他們做生意沒有人膽敢對費用怠慢半刻。然而不是，是一則訴息來自Hugo的訴息：「10, Stockton.」男人更不耐煩了，他不可能不知道他今天才剛工作完吧？即使又有工作，他一般也會等幾天再轉介給男人，他好像未曾試過安排這種加急的工作。帶著一點疑惑，男人放回電話繼續他的睡眠，或許有甚麼奄尖的客人吧，明天再算。

電話沒有再亮，然而通知裡多了一則新聞：「【突發】獨立風波不止，傀儡特首被揭早晨斃於港督府。」

一

「早晨喎Leslie！」Nicky一臉烚熟狗頭地迎向門口，Craft&Co. 的老闆就是面前這個穿著輕鬆的年輕男子，孫稜驟眼一望只有二十出頭，就Nicky所知，他是個典型的富二代，年紀輕輕就持有數家中環地段的酒吧餐廳和畫廊於名下，平日就四處管理這些店子和入市錢滾錢，游手好閒。這些都不重要，Nicky最重視的，當然是準時出糧就好。孫稜一身白T裇配著軍藍的西裝褸和西褲，輕鬆的神情，活脫脫就是一副二世祖的模樣。

孫稜走到吧台準備檢視一下生意：「琴晚生意點先？」Nicky隨手拿賬簿出來：「啲客好掛住你吖！」孫稜一笑：「咁好生意洗唔洗請多兩個人嚟幫你手吖？」這個二世祖是有名的闊綽，Nicky一邊抹枱一邊答：「唔洗啦老細你返多啲嚟就得啦！」孫稜其實一個月最多來店五六次，Nicky其實不解一個做大老闆又不用管事嘅年輕人到底有甚麼好忙，特別是夜晚，他總是人間蒸發般，就算有甚麼要事都要等到早上才會出現。Nicky也問過其他酒吧的經理，沒一個人知道他的錢從何來、那個富一代是誰、或者他平日到底去了哪裡，只知道他很有錢有樓有車，不會多談私事，比大他廿年的人還來得成熟，瞟一瞟這個專心的𡃁仔，對了還有，他的一雙手佈滿大大小小的刀痕和瘀痕（他自己的說法是小時幫家人切菜），身型矮小但肩背甚是厚實，而且無論他神情多輕鬆，眼神總是集中而從不渙散，不過二世祖，大有本錢去神祕一點為所欲為吧。「唉我都想吖！呢排忙吖！」「係喎啱啱有人打嚟話係你中學同學，叫咩話......佢叫自己做司徒，陣間Lunch嚟搵你，話有緊要野搵你喎。」孫稜皺了一下眉，想起今早的新聞，突然有衝動避開這個人，「陣間我忙喎，你幫我招呼住佢先啦。」司徒子鳴，如果平日應該也可以跟這個有趣的人敍敍舊。「又係度懶大牌，中學同學都唔見，到底呢條友有無friend㗎?」Nicky心裡嘀咕著。

「嘩咁大單野呀？」孫稜邊問邊微瞇起眼，電視正報導著：「一則突發新聞，今早八時香港行政長官梁建軍被發現倒斃於港督府內，懷疑是中風所致，鑑於近期港獨風波，警方表示需進一步調查方可撇除被謀殺之可能性。跟住落嚟......」Nicky叼著一條薯條，手拿著一盤過來：「死咪死囉，日日都咁多人死㗎啦香港地，中風又好比人冧左又好，咪又係咁。」孫稜也檢驗一下自己店的薯條：「又唔係咁講嘅，呢排咁多人講港獨，呢個特首又死牛一邊頸咁樣打壓佢地，咁樣死左有排搞咁喎......」Nicky像個專家上身似的：「嗱老細你日日揸靚車飲紅酒，係唔明㗎啦！獨立班友，有幾多人撐吖？年年你呢啲後生都屌個政府上唔到樓無野做唔理民生，屌左咁多年，咪又係咁？啲後生死哂未吖？嗱調轉講法，個政府啲人死哂就獨立到咩？個特首比你係條街凌遲又有用咩？果個梁建軍幾仆街都好啲野都唔係佢落柯打㗎啦，就算比你獨立左，你當大陸死㗎？」孫稜一條接一條地放入口：「唔係喎香港人咁和理非非，如果查到係班𡃁仔有份整死佢，無人撐佢地都似啦，佢地呢排搞獨立到咁行，會唔會咁蠢搞啲咁嘅野吖？」Nicky啜了一大口可樂：「點知姐，可能真係中風呢。我同你講班𡃁仔呢，點樣反大陸，無自由失自由又好，比人打壓又好，法治已死都好，其實都搞錯左樣好重要嘅野。」孫稜挑一挑眼角，「你要人幫你搞獨立，唔講錢又點得呢？唔講下跟你搞獨立有咩著數，點有人跟你呢？挑香港嚟㗎嘛呢度！」

孫稜心裡苦笑一下，沒為錢愁過、離地得很的他，是不太明白這些核心價值的，交代一下酒吧的事，就上跑車沿士丹頓街走了。星期六的早晨，蘇豪區和蘭桂坊就只有少許遊客在逛。涼風輕叫著撲向孫稜面上，偶爾還有咖啡香偷偷飄入，穿著比他講究十倍的二世祖攬著袒胸的女伴在街遊蕩，披著夏威夷風情鬆衣的異國人輕輕呷著貴價紅酒，一群香港人面孔卻一句廣東話都不懂的女生穿著瑜珈緊身褲在放狗，戴著閃色的太陽眼鏡握著附紅鶴氣球的膠杯，耳邊滿是英文間中一句國語，右駛下斜到蓮香樓再慢慢兜回蘭芳園，人逐少多了起來，絲襪奶茶沿著結志街下去都是大排檔和街市，寥寥幾個工人的汗流浹背地推著鐵車走過幾個露宿者，大路一眼掃來，由泰昌餅家、到一堆外國牌子、再到翠華鏞記，連空氣都好舒服，孫稜在想。就算你把這裡的人推進香港這醬缸，推到最草根的地獄，回半山離地幾天，像風吹過沙子般，獨立不獨立、法治不法治，其實都不太重要。車子稍一轉彎，腰間的軍刀輕壓孫稜的腰間，孫稜回過神，車子開得像老牌司機般穩。

不，他不是二世祖，他是一名刀手。他是一名黑白兩道都不敢胡亂討論的職業殺手，而每一名殺手，都需要有一個表面的生活，正常人的生活。小隱隱於野，中隱隱於市，大隱隱於朝，甚麼時代都一樣。孫稜聽聞過有殺手平日是一間中菜館的大廚，也有的士司機、剪髮師、銀行經理、醫生律師也有。平日每個人會接觸到會見到的人，都可能專職帶走別人性命，當然，普通人不可能分辦得出，不然他們的性命就要被帶走了。

而一名刀手，是不可能遊手好閒的。

孫稜一邊開車一邊琢磨著昨夜的訴息，始終覺得有點不妥。跟那個男人合作了六年，每一份工作每一次見面都帶給孫稜無比穩妥的感覺，在這個圈子入面他是有名的可靠，這些年無間的合作證明了他確是名副其實，因為六年來一次意外都未發生過，在這個性命相交的行業是很不容易的。他們之間其中一個默契，每一次見面，都只關於工作，而孫稜昨晚才剛工作完。不知為甚麼，孫稜總感覺到一點躁動，這太不像他了。

張揚得很的開蓬跑車開到灣仔的一棟殘舊的唐樓前，孫稜拾級而上到一扇普通得不能再普通的木門前，門後面，是孫稜的另一家Studio，不過這一家就沒有床褥電視機了。地板鋪的是打好蠟的松木地板，沒有房間的單位顯得十分寬闊，兩三個不同種類的沙包吊在廳的另一邊，像昨夜睡的那一間一樣，地上堆疊著一個個木箱和啞色的箱子，還有一角放滿不同重量的健身設備。孫稜打開塑料箱，裡面躺著不同大小不同用途的刀子在同樣啞色的海綿中，由兩寸半的刺刀到十七寸的廓爾喀刀，由勾月形的匕首到寬厚沉重的開山刀，他脫下外衣，拿起一塊黑布蒙住雙眼，一手撿起其中一把匕首慢慢地站起。

身體各處關節開始隨著他心中的節奏舞動，力量一點一點注到刃口，靈魂開始離開孫稜的皮囊。孫稜有如一隻揮發著兇氣的鬼，在木上張牙舞爪，風隨刀刺吃痛地尖叫。這個下午孫稜在這斗室，保持每一把刀的手感和槍械的保養、日常的鎩鍊，還有接收世界社會與地下網絡的不同訴息。他的工作很依賴跟社團的合作，黑幫是他主要的客人，會把目標的行踪身份習性透過中間人交給孫稜，工作後替孫稜消除行踪處理屍體，警察也不會過問或調查甚麼失踪人口，因為這些工作的源頭往往是這個城市最有影響力的人，警察不管，記者不寫，在這個香港要一個人消失演變成一件無聲無色的事。孫稜工作如此順利另一個原因，是這個長年合作的社團，是屬於他兄弟的。

「你地以後靠殺人搵食，要記住，每一分，每一秒都要準備攞人命。」老師這樣跟孫稜說的時候，面容很慈祥，然而殺意不覺意瀰漫整個舞室，孫稜和他的兄弟半口氣都吸不下。

電話的鈴聲響亮地劃破死寂，中午陽光透進房間裡，然而空氣中充斥著不安驚恐，一點也沒有週末的悠閒，年輕男子緊張地接聽並開了擴音。「子鳴。」電話的一頭充斥街頭的聲音，「佢唔係度，聽佢啲𡃁講好難搵到佢。」「屌！都話左㗎啦！咁樣臨急臨忙先搵個富二代幫手點會得吖！」年輕男子差不多是用咆哮的，子鳴沒作聲，他知道打電話過來之前他們也定必在討論同一件事，「咁你知唔知佢住邊㗎？」「咁早唔通去門口等佢返屋企咩？」又一輪死寂，是一種再無選擇的困局。

年輕男子身邊另外兩人，目光驚恐中帶著疲憊，梁建軍的死太突然。現在像一架墮進深谷的車，而他們仍在車上拼命地試圖剎停。「咁啦你地快啲走先啦，唔好理個竇先啦，無野比條命緊要。」子鳴說完仍是沉默，「你諗下比人拉同比人殺根本就無分別，唔好再留係度啦，佢地可能隨時就打到嚟。」子鳴不敢說甚麼，很可能不只有他們再聽。年輕男子動搖了，而且一想到被人監聽中，說多一句都更危險，「好啦...得啦！」子鳴收起電話，揚手就截了架的士。「Venus Norman，帶哂啲緊要野，我地上子鳴屋企。」想到這些成果，年輕男子沒有時間去傷感，因為現在時局一下子把他們推到賭上性命的棋局中。他從小就以文人自居，他想過有一天要用生命去貢獻這個家，但沒想過來得如此毫無預兆。Venus掉頭：「阿妹，行啦。」郭安梅抽起巨型的露營背囊，關掉這最後一盞辦事處的燈光。這個辦事處最為隱秘，也因如此尚未有警察持搜查令殺上門。「拎哂啲電話出嚟先。」安梅逐一抽出他倆的Sim card掉在門前。「港獨盟以後要開始地下活動。」逃亡對他們來說很新鮮，卻是從第一天加入這個組織就開始預備的事。

「Good evening welcome to Stockton! I’m sorry the cigar bar is fully occupied at the moment.」「I’m the reason the bar is occupied.」女侍應會意，沒有多言，微笑掉頭領這個木訥如巖的男士進酒吧內的私人雪茄吧。

排版趕客
無心機睇

明白明白下篇搞搞佢

2.1

孫稜這麼多年還是不懂雪茄有甚麼好食的，偏偏Hugo愛雪茄愛到不得了。

身材高大的Hugo像一大塊海綿安坐在真皮沙發上，昏暗的燈光是他的最愛，好讓他可以觀賞每一縷雲霧如仙漫步。「幾Chill先得㗎！」是他的口頭禪。一般都是Hugo比較多話，孫稜眼裡只有工作，工作以外也就和他隨口談幾句和望著他吞雲吐霧。

別看Hugo大嘴巴似的，他只要關於工作或者重要事，他辦事可是極為謹慎，要做到黑白通吃，上至首富下至街邊的回收鋪，由政府總部到最隱密的殺手，最風光的黑幫到深水埗的南亞人都來往自如，半點不易。左右逢源八面玲瓏，謹言慎行滴水不漏，是這個男人在這個工作如此出色的關鍵。一身修身無縫的細條紋繡在碳黑色的Cashmere西裝上，微鬈的黑髮往後蠟得貼服，整個下巴都是短密的鬍渣，然而眼球是不可能移開項上粉紅的領呔和旁的袋巾，一眼就會判定是某個整天泡在夜場的花花公子。

孫稜斜斜面對，叫了一小杯Grey Goose，耐心地看著Hugo圈起嘴巴吞出透白的煙圈。他看不到的，是Hugo今晚的神經沒有因為貴價雪茄而放鬆下來。

「唔好意思我知你琴日先開完工嚟。」Hugo直視著毫無表情的孫稄，「如果唔係有緊要野我都唔會搵得你咁急。」孫稜沒出聲，嚴格來說他不是Hugo的朋友，「琴日有個客，話有個job比你。佢話係大陸都聽過黑刀手嘅名，今次呢份job試下你手勢，做得滿意就之後長做長有。」邊說邊拿出只供工作用的黑色公文紙袋遞給孫稜。要是在平日Hugo對這類普通的工作會像說起有甚麼新餐廳般輕鬆，然而今晚，他比平日更謹慎說話。

孫稜一邊接過一邊說：「聽過我嘅名就唔洗試啦。」Hugo沒搭話，繼續埋頭抽煙。

袋裡是一些目標的個人資料，行踪身份等等，是一個政黨組織的成員，平凡少女，沒任何勢力或背景，也沒有保鏢之類的，依孫稜的標準來說，就是收了六位數字去拍死一隻烏蠅，總有人嫌錢腥吧......直到......直到孫稜眼睛瞄到那一行數字。

「唔啱規矩喎。」孫稜平靜如水，他等Hugo的說法。Hugo知道不可能對住這個頂尖殺手顧左右而言他，「阿稜你聽我講先，今次呢單野我真係好難推......」背項終於離開沙發背，「呢個客來頭好大。」孫稜仍沒有表情：「咁耐以嚟邊個客來頭唔大？」規矩就是規矩，沒有規矩，衣著再光鮮，他們仍與瘋犬無異，沒規沒矩，沒家沒國。

Hugo認真得有點緊張了：「今次呢個唔同，佢地唔係淨係要攞人命咁小事。佢地係想嚟香港插旗揸莊。有無睇新聞？」孫稜沒答。「聽政府啲人講中央果邊好大反應，話香港人咁搞落去會破壞穩定。唔可以再由得搞獨立班人得閒遊下行出下聲明，而家死左個特首，政府會郁手做野，我地都要。」

孫稜繼續沉默，這些都在他預料之內，但是政治不輪到他去關心，「嚟緊半年，大陸果邊唔會理啲咩一國兩制呀港人自治乜乜物物，話要鏟起班港獨勢力，睇情況直頭取消埋一國兩制以後就變香港市政府咁樣......」

Hugo沒再說，他看出孫稜眼內的無趣，這些跟他們這種人根本沒關係，Hugo嚥了一下口水，「我地呢邊，政府果邊會帶頭收編哂依一行仲活躍嘅殺手，好似大陸咁，幫政府做野，錢就差唔多double上，好似特工咁有個部門去做野。」

「紅雀團，以後香港嘅殺手就叫紅雀團。」

兩人相視而無言，這就不只是關於工作了，這是關於他們整個圈子的未來。Hugo用字很準確，收編收編，他們這些殺手以後不再是自僱人士了，他們不可能再推掉不想做的工作，而且根據今次這份工作來看，他們很多一直嚴格遵守的規矩和原則都要拋諸腦後。他們這些活在影子的人以後都要活在中國的影子下，遵守他們的原則，說他們的語言，而他們的原則就是沒原則。

孫稜不是未試過到外國工作，也不是未見識過要求多多的客人，但是大陸的客人、大陸殺手的文化，噁心得孫稜不想應酬半分，大陸人就是一群抱著人民幣的黑猩猩。試過有大陸客人要求孫稜去奪去一名孕婦的生命，再把肚內骨肉送到客人桌前；也有人試過要孫稜工作後把對方的人頭割下製成蠟像交回客人，孫稜不是做不到，而是這些噁心的行為太犯賤了，作為人，孫稜做不了。

聽Hugo提過，有殺手在內地工作，完成後被僱主強行拉去酒局表現刀功，還要陪酒賣笑；有僱主帶著十七個裝滿現鈔的行李喼找中介人要買起人命；內地的殺手甚至會經常找到目標後被反收買去殺原本的僱主。

一切一切，在香港是難以想像的，在這裡，殺手的世界不是不談錢，只是錢以外，還有一些做人的底線，他們殺人維生，他們不是黑猩猩。「錢不用管！要多少就開口說，總之照我意思辦！」孫稜耳邊仿似聽到了捲舌音極重的普通話，看來以後香港經常都會聽到。「放你他媽狗屁的規矩！我不管！」

深思中沉默了半刻，「如果我唔想比人收編，咁點？」其實孫稜怎會不懂，Hugo怔怔地望住他，無言地搖了搖頭。孫稜再望一望那串數目字，不，他不會這樣子就放棄原則。

「Hugo…...」他背項也離開沙發背了，語氣難得的沉重，「呢個細路女嚟㗎。」Hugo當然知道有甚麼工作是不接的，但想到昨天的事，他不可能糊混掉那些北方佬。「阿稜......」孫稜沒等他開口說就微微舉起手心，「你知我唔會做㗎。」

Hugo眼光流露出失望，不過心底中孫稜是對的，他沒想過孫稜會答應，一個可以任意拋棄原則的殺手，不會跟他長期合作。長年接觸跟不同殺手接觸，孫稜身手最好，也是最講究誠信和道德的一個，難怪會是Hugo旗下的頭牌。

又一輪的沉默，Hugo屈服了，重重坐回沙發，長手繞到身旁桌子下掏出另一個一模一樣的黑色公文袋。

「我同個客講明左你唔會做，佢地發哂爛炸，」暗暗佩服自己控制場面的功力，「傾多左陣，話可以折衷下，一次做四個人。」孫稜是聰明人，知道會是甚麼人，也懶得再拆開公文袋。「你如果肯做，96小時。」魚與熊掌不可兼得，必有取捨吧，「四個人出幾多？」Hugo唉了一聲，他太聰明了，舉起三隻手指，孫稜沒有發甚麼晦氣，他手指還未放下，即無聲起身離座。背後傳來：「我無收錢㗎！」

2.2

深水埗的唐樓就是如此的草根，當這裡的住客有時會有自己如地底泥的錯覺。司徒子鳴在這裡和他的大學同學合租了一個小小的單位，新聞報導之後，子鳴叫他回父母家住幾天，推說有事要用屋子，然後空出來給香港獨立聯盟的同伴做一下避風港。

子鳴是地下黨員，本身是年輕作家，寫愛情小說成名，一直暗地裡在金錢上資助港獨盟，而且是五年前的十大傑青，在上流社會也融入得不錯，在組織中就負責吸收權貴們政府的動向和態度，以助安梅他們打民意戰。

梁建軍特首突然斃亡後，警方在四五個小時內持搜查令清空了十幾個組織的辦事處和執委的住所，儘管港獨盟在網絡上譴責了很多人不停撇清責任，很多權貴專業人士政黨或任何有頭有面的人跳出來說甚麼要徹查事件不可莽下判斷云云，主流社會仍沒有太大迴響。

其實警察也拘留他們也最多48小時，他們哪會有甚麼能力暗殺特首？但子鳴怕的，就是這48小時會出事，尤其是，憑他最近查到的證據，恐怕有把這個城市搞得翻天覆地的能量。一直忙著組織的事到十點多，四人依然毫無倦意。

子鳴查到的，現在就散在桌子上，海量的照片、行踪、個人資料，還有一部iPad，活脫脫就是偵探電視劇的場景，Venus張大了口說不出話，Norman在旁凝視著這個家。子鳴整理一下紙堆，拿出一疊寫滿名字的名單：「我之前咪同你地講過，覺得之前嘅學生自殺浪潮好古怪嘅？」名單頂寫著一串日期：「7/2020 －1/2022」

安梅仍感到不可言喻的不安：「我記得，當中有幾個學生係我地支持我地組織，我去佢地中學演講果陣仲話大個左要加入獨立嘅事業......」子鳴重重點了點頭：「重點嚟啦，」

「唔係幾個，係佢地每一個都係獨派。」

安梅圓瞪著雙眼，他不知道要說甚麼。一年半之間有四十二名大專和中學生墮樓身亡，當時社會一片嘩然，嘩然了幾天，負能量了這麼多年也沒人介意負能量多幾年。

不知為何媒體的覆蓋率很低，安梅記得當時他對著電腦屏幕無聲地哭了很久，四十二條生命，網絡上四十二個關心的人他都找不到，卻輕易找到四萬二千帖「嚴選十大旺角港女必去文青Cafe」「超高質！台北極高CP值韓式食店」「極震驚！港孩Emma環球一叮出局內幕！」，他找不到身故學生的報導，沒有一個專家被訪問分析自殺浪潮，甚至有時，連自殺原因也沒有人留意，「一名十四歲女學生墮樓身亡，死因無可疑。」安梅自此一直安慰自己，這是香港。直到現在。

「四十二個人，我每一間屋企去訪問同埋問佢地嘅同學朋友，四十二個學生都係獨派。」子鳴回想這半年的調查，花這麼久差不多花光了他以前寫書的版稅，「佢地平日都好開朗無情緒問題無打擊或者唔開心，啲朋友都好震驚點解會走得咁突然，完全係毫無預兆。跟住我去佢地屋企睇過，大部份都好難上去天台，一般住客甚至未必識得點樣上去。基本上，係好難理解點解或者點樣一個接一個咁樣去自殺。」

子鳴拉iPad過來：「直到依家。」

他點開一個mp3檔，布料的摩擦聲和大小不一的聲量暗示了這是一次竊聽，「嗱子鳴，你叻仔嚟嘅，前幾年又攞傑青本書又咁賣得，」一輪飲酒的聲響，「有無興趣過嚟幫下我手咁吖？」「Uncle咁睇得起我吖......」「啋！叫咩Uncle吖叫到老哂，叫我Benedict得啦，呢排有咩搞緊吖？」「都係寫下專欄諗下點寫下一本書咁啦，」「果然係叻仔吖吓！我都唔記得我上次睇書係幾時添，」「Uncle你貴人事忙嘛。」「吖都叫你唔洗咁見外咯！係喎......」傳來鋸牛扒的聲音，「係喎點睇呢排啲學生自殺吖？」「我諗......佢地一定有佢地睇唔開嘅位嘅......」

「我又唔明啦，香港地遍地都係機會，有咩咁睇唔開呢？好似你呢啲咁出人頭地嘅又大把，早幾日炸嘛我個細姪，升左做騰雲嘅APac副經理，大你一兩年炸嘛，一個月八十幾K！仲有個表弟，去左間中資iBank，一個月閒閒地都成十皮野人民幣一個月，你話嘞？香港唔掂咩？我又真係唔覺啦，仲成日話咩港獨港獨，成日係度諗點樣搞風搞雨，班友唔知讀咩書大。計我話，香港無左佢地就最好！」

音檔就此完結，Norman聳聳肩，「子鳴，呢度唔夠料喎，一個有錢人隨口講兩句無用㗎喎。」「我就係聽左佢呢句，之後就覺得唔對路，一直查落去。今朝一早瞓醒就見到有人放左係門口，跟住就睇到梁建軍死嘅新聞，個錄音係前一晚錄嘅。」

子鳴掏出一隻銀色小小的USB，「你地最好有定心理準備。」

「王月興，聽講香港做呢門生意，搵你係最靠得住。」熟悉的聲音，是那個Benedict，「叫我Hugo得啦。呢位係？」「叫我葉少將就好。」帶著極濃厚的北方腔。「Benedict，你有job？」「有！你要嘅個人資料呀平日行踪呀都係哂度。」

接著是一輪長長的沉默，只有翻紙的聲音。「Benedict？」「你開個價。」「我聽我講先。」

片刻不安的死寂，「Benedict，我只係講一次，呢個人，我用我條命同你擔保，你搵勻成個香港都唔會有人肯做。」椅子浮躁地移了一下，Benedict開口了：「有咩問題呢？你地唔係收錢做野㗎咩？」「未夠18歲，我地都當係小朋友，我地唔會有人殺小朋友。」Hugo一字一字地吐出，認真得不容質疑，「我地可以出高你市價一倍。」「錢唔會破壞我地原則。」

接著是一種無話可說的靜默，安梅想像到Hugo想下逐客令的心態。

「月興，可以叫你月興嗎？」「隨便。」Hugo的普通話流利得少將有點驚喜，「你是個消息靈通的人，應該清楚國家政策吧？」「先收回香港，再收編道上的，多少聽過。」少將的腔調與Hugo同樣強硬，「你知道你的特首剛剛死了嗎？」「祝他安息。」

Hugo半步不讓，四個字無感情無起伏地蹦出，「這些搞獨立的人，非死不可。現在搞掉了特首，然後下一次呢？起兵嗎？反解放軍嗎？你覺得國家會容許這種事嗎？天要容你們搞亂，我也不容，為國除害，我們不會理會代價。」「國家的事、穩定的事不是我的專業。」

「那現在你在妨礙著我們大一統的鬥爭，你覺得我會容許嗎？」少將語帶不祥，如果說他已拿槍抵著Hugo額頭安梅也不會驚訝，「你不容許也沒法子。」「死一兩個屁孩換來一整個國家的穩定，你覺得我不會親自下手嗎？」「殺害未來的國家是甚麼樣的國家？」「你敢辱國？」「如果你要殺了我，那就趕快吧。」「你以為我不敢？」「我是以為我真不在乎，規矩就是規矩，第一天出來混就準備好去死。」

「為了你們那些破規矩你真不怕死？」「你再不殺我就要失陪，小弟還有事辦。」

安梅難以想像這個Hugo到底有多無懼，沉默中他隔著喇吧也感覺到那種生死懸一線的場面，Venus用力地吞口口水。

隔了好久少將終於開口，竟暗笑了一聲：「不錯嘛香港的混混，挺有種的。」Hugo沒答話，「不過哪，你的規矩好像不是每個人都遵守嘛。」言語中帶點狡黠。

Hugo語氣像冰山開了一條縫，「你說啥？」「去年你們不是有那個甚麼自殺浪潮的嗎？」少將好像滿有趣味地說燈謎似的，「然後了？」

「自殺個屁！都是我們找人干的！」

錄音到這裡打斷了。iPad空亮著。

「自殺個屁！都是我們找人干的！」

留名